[有殺無賠] 香港仔華富邨弒父運屍到拋落海 逆子潛逃台灣

警方初步調查顯示，相信姓黎（65歲）男死者，在本周二（4日）早上，與其26歲兒子因金錢問題爭執，期間有人借錢不遂，擸來切肉刀將男子殺害。其後，有人將屍體放入紅白藍尼龍袋並放入一個膠箱，翌日早上召來客貨車將屍體運往香港仔華富邨舊居，疑犯家人仍在華富邨居住，事發時單位無人。

其後，疑犯購買一個行李篋，將膠箱取出再放入篋內，在昨日（6日）凌晨拖篋到海邊棄屍。同日早上，疑犯購機票前往台灣。警方得悉死者身份後聯絡其家人，期間得悉死者兒子身在台灣，有人承認犯案，並指已購買機票返港自首，他於昨晚11時許由台灣返港被警方拘捕。警方相信案發後，有人已將兇案現場清潔。

【15:50】疑犯被押返華貴邨對開岸邊助查，期間他並不時指向海邊，其後3名蛙人落水，在距離岸邊5至10米搜索數分鐘後，撈出一個藍色行李篋，篋上附有牛皮膠紙，警方將行李篋檢走，疑犯逗留約半小時後離開。據悉疑犯任職保險經紀，有人因債務纏身，疑向父親借錢不遂起殺機。

【14:40】大批探員抵達發現死者的泳棚調查，部分探員在岸邊搜索，另外「水鬼隊」探員則乘坐小艇出海準備落水，至於死者位於屯門寶田邨的寓所，則仍然封鎖，探員在現場搜證。

香港仔昨晨(6日)揭發男子被斬後放入尼龍袋拋落海謀殺案，警方經追查後，昨晚（7日）閃電在機場拘捕死者的兒子，懷疑有人因金錢爭拗，在屯門父親寓所殺害父親後，再將其運至港島南區，再拋落海中，其後一度潛逃台灣。

據悉，死者姓黎65歲，任職清潔工人，失婚，與前妻育有一子一女，而涉案被捕兒子26歲，探員趁他昨晚由台灣返港時，將他拘捕。今早(7日)10時許，死者的女兒在數名親友陪伴下，到西環公眾殮房認屍後，黯然離開。

至於發現浮屍的華貴邨對開海是，今早仍有不少市民如常到來游泳，據部分泳客表示，雖然現場發生尼龍袋藏屍案，但由於問心無愧，故不會感到害怕。而對於發生懷疑兒子弒親案，部分泳客歸咎於父子兩代人現時甚少溝通，家庭關係變差，故不時有倫常慘案發生。

事發昨晨(6日)7時許，一名男子被發現放入一個紅白藍尼龍袋內，僅露出頭部，在香港仔華貴邨對開的華富泳棚海面浮沉，消防撈起後，警方發現男子後腦及頸有刀傷，疑遇襲後被監生拋落海死亡，列為謀殺案，案件交西區警區重案組跟進。

一睇個西裝look就知係保險狗